《自從人去樓空以後》

零。

我願意為你把路照亮，
但能否不要留下，我一個荒涼。
我曾相信可以把你挽留，
到最後卻只剩空樓，
面向流星誠心懇求，
只盼望你，能不走。

「我名叫死神。負責掌管對生前充滿怨恨的怨靈、不能輪迴轉世的亡魂。」
「我暫且將地獄取名為，忘魂閣。」

「你係邊個？」
「掌管忘魂閣嘅人。」
「你係魔鬼？」
「死神。」我拎出本身被結界隱藏左嘅鐮刀。
面前嘅人唔單止冇被我嘅鐮刀嚇親，反而仲口出狂言。
「你之前係咪天使黎㗎？」
「𡃁妹你玩嘢？我係死神。汝等凡人竟敢這般無禮。」
佢冇理到我，只係低頭諗左諗:「你應該係墜落天使。」
我徹底無言。成個腦得返:忘魂閣再次黎左個精神病。嘅想法。

「你點死。」嘗試...了解下「病人」？
我收返埋鐮刀。
「自殺。」
「點解自殺。」
「失戀。」
短短幾句，話題結束左。
我一額汗...

「呢度邊度黎？點解...我一啲都唔似死左？」
「忘魂閣。」
「唔係淨係得天堂同地獄㗎咩？忘魂閣係咩黎？」
「地獄。」
個𡃁妹，對住我反左個白眼。

「我係死神，你唔驚？」
「我都死左啦，有咩好驚喎。你個樣又唔恐怖。」佢側頭微笑。
我見到佢，眼角有滴眼淚。
「不過係我著住長到掂地，頂帽又大到遮住塊面嘅黑袍啫。」
我將頂帽再拉低啲。
有咁低，得咁低。
「而且，你都做唔到啲令我難受嘅嘢，我又可以怕啲咩呢？」
「反正，我都已經係一個死人。」
眼淚，一滴變兩滴，兩滴變三滴。
我想伸手為佢擦去眼淚，但一想起會污染佢嘅靈魂，我，唔敢。

「你，不過係一個半亡魂。」
「冇理由㗎...冇理由死唔去㗎...點解啊...點解每次都死唔去啊？點解啊！」
佢，開始扯自己嘅頭髮，開始打自己、自殘。
「點解我唔覺得痛㗎？點解啊...」
傾盤嘅淚水，由眼眶湧出，順住濕透嘅面頰滑落至下巴。
佢塊面濕晒，件衫都濕透。
「你，自殺未遂。」
「你，𠝹到自己手腕爛晒...」
佢點頭。
「你，究竟點解要咁做？」
失戀。
我細讀佢嘅心聲，得出不變嘅答案。
「唔係，你根本唔係因為失戀而自殺。」
我，好肯定。